\textbf{درست نادرست (نمره 25)}

گزینه‌های درست را انتخاب کنید (میتوانید بیش از یک گزینه را انتخاب کنید).
برای هر مورد مختصرا توضیح دهید چرا صحیح یا غلط است.

\vspace{0.75cm}
۱. کدام یک از موارد زیر درباره‌ی شبکه‌های عصبی کانولوشنی برای تحلیل تصاویر درست هستند؟


\vspace{0.5cm}

الف) فیلتر‌ها در لایه‌های اولیه تمایل به آشکار‌ کردن لبه‌ها دارند.
\vspace{1cm}

ب) لایه‌های Pooling وضوح فضایی تصویر را کاهش می‌دهد.
\vspace{1cm}

ج) شبکه‌های عصبی کانولوشنی پارامتر‌های بیشتری نسبت به شبکه‌های کاملا متصل با همان تعداد لایه و تعداد یکسان نورون در هرلایه دارند.

\vspace{1cm}

د) یک CNN می‌تواند برای وظایف \lr{unsupervised learning} آموزش داده شود، در حالی که شبکه عصبی عادی نمی‌تواند.

\pagebreak
۲. شما شروع به آموزش شبکه عصبی خود می‌کنید، اما تابع هزینه‌ کل ( ترکیب loss entropy cross و loss regularization ) از همان ابتدا تقریبا ثابت باقی‌مانده است. دلیل این مشکل چه می‌تواند باشد؟


\vspace{0.5cm}
الف) نرخ یادگیری ممکن است خیلی پایین باشد.

\vspace{1cm}
ب){Strength Regularization} ممکن است خیلی زیاد باشد.

\vspace{1cm}
ج) توزیع کلاس‌ها در داده ممکن است بسیار نامتعادل باشد.

\vspace{1cm}
د) مقیاس مقداردهی اولیه وزن‌ها ممکن است به‌درستی تنظیم نشده باشد.




\vspace{1cm}
3. کدام یک از موارد زیر درباره‌ی مدل های {\lr{Auto Encoder}} درست هستند؟

\vspace{0.5cm}

الف) در مدل‌های {autoncoder Sparse} کاهش تعداد node ها در  \lr{Hidden layer}  مدل باعث ایجاد  \lr{Information bottleneck } می‌شود.

\vspace{1cm}
ب) ایده کلی در مدل {autoncoder Sparse} این است که روند رمز‌گذاری و رمزگشایی تنها با فعال نگه‌داشتن تعداد کمی از نورون‌ها صورت بگیرد

\vspace{1cm}
ج) یک راه برای ایجاد مدل {autoencoder undercomplete} این است که تعداد نورون‌های موجود در \lr{ Hidden layers} را کاهش دهیم.
\vspace{1cm}

د) مدل‌های خودرمزگذار قادر به یادگیری منیفولد‌های {Manifold} غیرخطی می‌باشند.
\vspace{1cm}

ه) در مدل  \lr{ Denoising autoencoder }، تابع هزینه میان نسخه اصلی ورودی و بازسازی آن براساس نسخه نویزی آن، محاسبه می‌شود.

\vspace{1cm}
و) از مدل \lr{ Denoising autoencoder } میتوان به‌عنوان ابزاری برای استخراج ویژگی استفاده کرد.
